% \documentclass[journal,compsoc]{IEEEtran}\newcommand{\journal}{true}
% \documentclass[conference]{IEEEtran}\newcommand{\journal}{false}
% \documentclass[12pt,openright,twoside,a4paper,english,french,spanish]{abntex2}
\documentclass[a4paper,14pt]{report}
% \documentclass[a4paper]{coursepaper}
% \documentclass[12pt,answers]{exam}
% \documentclass[a4paper,11pt]{article}
% \documentclass[a4paper,11pt]{book}
% \documentclass[paper=256mm:192mm,fontsize=20pt,pagesize,parskip=half-]{scrartcl} %deprected
\input packages

\input nomes
\input setup

\begin{document}

\makeatletter
% \@ifclassloaded{IEEEtran}{}
\makeatother

\onecolumn    %Conferir se pode ser feito em duas colunas
% \imprimeabstract %Dependendo do modelo, tem que ficar antes ou depois de \maketitle
% \maketitle
% \input capa       %exemplo de personalização de capa/titulo
% \imprimeabstract %Dependendo do modelo, tem que ficar antes ou depois de \maketitle

\input conteudo/capa
\input conteudo/contracapa


%\pagestyle{myheadings}
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}

  % \selectlanguage{brazil}   %voltando para o português.
  % \input{conteudo/historico}  \newpage
  \setcounter{tocdepth}{5}
  \tableofcontents     % Sumario
  \listoffigures
  \listoftables
  %\lstlistoflistings

\newpage


\setcounter{page}{1}

\pagenumbering{arabic}
% \thispagestyle{empty}
% \IEEEdisplaynotcompsoctitleabstractindextext
% \IEEEpeerreviewmaketitle
\selectlanguage{brazil}
%\onecolumn   %Para texto em uma coluna
%\twocolumn   %Para texto em duas colunas

%\onecolumn
%\printglossaries
%\glsdescwidth
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
% \thispagestyle{empty}
% \IEEEdisplaynotcompsoctitleabstractindextext
% \IEEEpeerreviewmaketitle

%\onecolumn   %Para texto em uma coluna
%\twocolumn   %Para texto em duas colunas
% \begin{multicols}{2} % Insira dentro das {}  aquantidade de colunas desejadas
%\begin{alphasection}
  \input conteudo/conteudo
  \rowcolors{0}{white}{white}

%%% Para textos em paralelo, utiilize:

% \begin{Parallel}{7cm}{7cm}
%   \ParallelRText{Texto 1}
%   \ParallelLText{Texto 2}
% \end{Parallel}


% \glossarystyle{altlist}
% \providetranslation{Notation (glossaries)}{Notação}
% \providetranslation{Description (glossaries)}{Descrição}
% \phantomsection
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Gloss\'ario\label{glossary}}
% % \setlength{\glsdescwidth}{0.48\textwidth}%
% \printglossary[title=Gloss\'ario]
% % \newpage
% \phantomsection
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Termos}\label{acrom}
% \printglossary[type=\acronymtype,title=Lista de Termos,toctitle=Lista de Termos]


% \glsaddall


  \bibliographystyle{abnt-num}%{IEEEtran}%{abnt-num}%{ieeetr}%{abnt-alf}
  \bibliography{bibliography}   % expects file "bibliography.bib"
  % \nocite{*}  % imprime TODAS as referencias

\end{document}
